\section{Chory na wyobraźnię}
Kapodaster: II próg\\
\\
Dawno już w mieście drwił z niego każdy	\chords{e a}
Pośmiewiskiem był ludziom na co dzień	\chords{e a}
Ot wariat – chory na wyobraźnię	\chords{C D C D}
Wiecznie w drodze, spóźniony przechodzień   \chords{a H7}
„Dokąd idziesz?” – pytali go bliscy -	\chords{e a}
„Z tego, bracie, to trzeba się leczyć”	\chords{e a}
A on brał tekturową walizkę	\chords{C D C D}
I wychodził swym obrazom naprzeciw	\chords{a H7}
Mówiąc\\
\\
Idę tam, gdzie bezmiar błękitu	\chords{G D a e}
Światłocienie cyprysów przy drodze\chords{	G D a e}
Feerią barw każdy ranek rozkwita	\chords{C G C G}
Chociaż wiem, że do celu nie dojdę	\chords{a H7}
\\
Gdy malował – świat milkł jak zaklęty	\\
Kurczył się w skrawek płótna na ramach	\\
A on pieścił je, jak pierś kobiety	\\
W siedmiobarwnych tęcz kreskach i plamach	\\
Kiedy skończył – wpatrywał się w ciszy	\\
By natchnieniem nasycić znów duszę	\\
A gdy już dał się marchandom wykpić	\\
Pił noc całą, by z brzaskiem wyruszyć	\\
Mówiąc	\\
\\
Idę tam, gdzie bezmiar błękitu	\\
Światłocienie cyprysów przy drodze	\\
Feerią barw każdy ranek rozkwita	\\
Chociaż wiem, że do celu nie dojdę	\\
